恒指企穩二萬九 夜期即失守

港股昨日走勢反覆，曾攀至29192點（升284點）高位，然而臨近29200點時遇阻力，並急插232點，回落到28960點，午後再度呈強，拗腰反彈至29136點收市，升228點（0.79%），經過連日闖關，終於成功企穩在二萬九點之上收市，再創近十年高，主板成交1144.6億元，為連續第4日破千億元。國指跑贏恒指，收報11744點，漲168點（1.45%）。散戶在高位熱中短線炒作，期間輪證成交一度佔大市交投超過三成。

輪證成交佔大市達三成

可惜昨晚美股走弱，恒指夜期失守29000點，收報28949點，跌177點，低水188點；截至今晨1時45分，港股ADR報28905點，跌231點。

昨日衍生工具市場繼續活躍，輪證佔大市成交比例23.37%，而上半場佔比更達34.37%。法巴上市衍生產品部執行董事黃集恩指出，輪證成交佔大市逾三成比例確實很高，主要是資金狂炒騰訊（00700）系輪證。他又說，自從恒指由28500點反覆上衝，愈來愈多資金流入恒指熊證，現時不少散戶買入恒指熊證，沽出恒指牛證。資料顯示，單計收回水平在1000點以內的恒指牛熊證，熊證的街貨比例已超逾牛證。

渣打香港投資策略主管梁振輝認為，雖然恒指昨日企穩二萬九點之上，大市成交也連續4日多於千億元，但29200點有阻力，午後更曾失守二萬九關，其後拗腰反彈主要是追隨內地A股回升，走勢未讓人放心，高位恐怕不太穩固。

梁振輝補充，後市能否繼續向上，視乎有否其他催化因素，例如內地經濟數據、騰訊等個別公司業績表現，以及自10月以來升勢強勁的日本股市能否持續引領市場氣氛。他表示，騰訊過去兩周的升勢已反映業務分拆因素，對於近日再有投資新動作，市場需時消化，等待管理層下周解畫。

內險股領漲 平保破頂

翱騰投資管理董事總經理祝振駒則對港股後市保持樂觀，因未見宏觀因素有何轉變，儘管騰訊近日升勢放慢，仍有其他股份輪動炒作，如落後的中興通訊（00763）及比亞迪股份（01211）等重現強勢。

大市上升主要由內險股帶動，中國平安（02318）曾彈升3.88%，一度高見73.6元，收市仍漲3.67%，報73.45元上市新高；國壽（02628）上揚2.23%，其他多隻內險股升幅介乎3%至4%。中保監公布今年首三季度全行業實現原保險保費收入3.05萬億元人民幣，按年增21%。昨天北水南下資金淨流入港股增加7%，至45.53億元人民幣。瑞信發表報告，預期險資南下在未來一、兩個月將放緩，因為已實現今年回報目標，相信會傾向在年底前鎖定利潤。

領展（00823）績佳獲大行調升目標價，股價昨一度破頂見69.25元（升4.29%），收市報69.1元，高收4.07%。騰訊曾漲1.76%，收市升幅縮窄至0.57%，報387.8元。

Put

今日應該企得穩29000
全靠內險瑞聲打救